1.What will be the output of the following Java code?

    class increment {
        public static void main(String args[]) 
        {        
             int g = 3;
             System.out.print(++g * 8);
        } 
    }
    
a) 32
b) 33
c) 24
d) 25
ans. a

2.What will be the output of the following Java program?

    class variable_scope 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            int x;
            x = 5;
            {
	        int y = 6;
	        System.out.print(x + " " + y);
            }
            System.out.println(x + " " + y);
        } 
    }
    
    
a) Compilation error
b) Runtime error
c) 5 6 5 6
d) 5 6 5
ans. a

3.What will be the output of the following Java program?

    class Output 
    {
        public static void main(String args[])
        {
            int arr[] = {1, 2, 3, 4, 5};
            for ( int i = 0; i < arr.length - 2; ++i)
                System.out.print(arr[i] + " ");
        } 
    }
    
a) 1 2 3 4 5
b) 1 2 3 4
c) 1 2
d) 1 2 3 
ans.  d

4.
class Demo {
    public static void main(String args[]) {
      for (int i =0; i <3; i++) {  //i=3
        switch(i) {
        case 0: break;
        case 1: System.out.print("one ");
        case 2: System.out.print("two ");
        case 3: System.out.print("three ");
        }
        }
        System.out.println("done");
        }
}

A. done
B. one two three done
C. one two three two three done
D. one two three one three one two done
ans.C

5. Find the output

class Demo {
    public static void main() {
        int odd = 1;
        if (odd) {
            System.out.println("odd");
        } else {
            System.out.println("even");
        }
    }
}
A. odd
B. even
C. odd even
D. Error
ans. D

6.Given:
public class Calculator {
 int num = 100; //instance
 public void calc(int num) {
 this.num = num * 10; 
 }
 public void printNum(){
 System.out.println(num);
 }
 public static void main(String[] args) {
 Calculator obj = new Calculator ();
 obj.calc(2);
 obj.printNum();
 }
}
What is the result?
A) 20
B) 100
C) 1000
D) 2
ans. A

7.
//line n1
switch(cardVal){
	case 4: case 5: case 6:
	case7: case 8: sop("Hit");
					break;
	case 9: case 10: case 11:
					sop("Double");
					break;
	case 15: case 16: sop("Surrender");
					break;
	default: sop("Stand");
}
Which 2 fragments can be inserted at line n1, independently, enable to print Stand?
A. int cardVal = 6;
B. int cardVal = 10;
C. int cardVal = 14;
D. int cardVal = 18;
ans. C,D

8.
class Class1{String v1;}
class Class2{
	Class1 c1;
	String v2;
}
class Class3{
	Class2 c1;
	String v3;
}
Which 3 options correctly described the relationship between the classes?
A. Class2 has-a v3
B. Class1 has-a v2
C. Class2 has-a v2
D. Class3 has-a v1
E. Class2 has-a Class3
F. Class2 has-a Class1
ans.C,D,F

9.What will happen if you try to compile and run the following code

public class MyClass {
	public static void main(String arguments[]) {
		amethod(arguments);
	}
	public void amethod(String[] arguments) {
		System.out.println(arguments);
		System.out.println(arguments[1]);
	}
}
1) error Can't make static reference to void amethod.
2) error method main not correct
3) error array must include parameter
4) amethod must be declared with String
ans. 1

10.Which of the following are legal identifiers

1) 2variable
2) variable2
3) _whatavariable
4) _3_
5)$anothervar
6) #myvar
ans. 2,3,4,5


11.What will happen when you compile and run the following code?
 
public class MyClass{
static int i;
public static void main(String a[]){
System.out.println(i);
}
}
1) Error Variable i may not have been initialized
2) null
3) 1
4) 0
ans.4


12.Which of the following will compile without error

1)

import java.awt.*;
package Mypackage;
class Myclass {}

2)

package MyPackage;
import java.awt.*;
class MyClass{}

3)

/*This is a comment */
package MyPackage;
import java.awt.*;
class MyClass{}
ans.2,3

13.
Q.
What will be the result of attempting to compile and run the following
code?

abstract class MineBase {
	abstract void amethod();
	static int i;
}
public class Mine extends MineBase {
	public static void main(String argv[]){
		int[] ar=new int[5];
		for(i=0;i < ar.length;i++)
		System.out.println(ar[i]);
	}
}
1) a sequence of 5 0's will be printed
2) Error: ar is used before it is initialized
3) Error: Mine must be declared abstract
4) IndexOutOfBoundes Error
ans. 3

14.
Q.
public class Test{
	psvm(){
		int x=10,y=2;
		try{
			for(int z=2;z>=0;z--){
				int ans = x/z;
				soprint(ans+" ");
			}
		}
		catch(Exception e)
		{
			sop("E1");
		}
		catch(ArithmeticException e1)
		{
			sop("E2");
		}
	}
}
What is the result?
A. E1
B. E2
C. 5 10 E1
D. Compilation fails
ans. D (In multi catch order must be most specific to most general)

15.
interface Rideable { String getGait(); }
public class Camel implements Rideable {
 int weight = 2;
 String getGait() { return " mph, lope"; }
 void go(int speed) {
 ++speed; weight++;
 int walkrate = speed * weight;
 System.out.print(walkrate + getGait());
 }
 public static void main(String[] args) {
 new Camel().go(8);
 }
}
What is the result?
A) 16 mph, lope
B) 24 mph, lope
C) 27 mph, lope
D) Compilation fails.
ans. D(getGait() is default, must declare it as public)

Q.16
Given:
class Alpha {
 String getType() {
 return "alpha";
 }
}
class Beta extends Alpha {
 String getType() {
 return "beta";
 }
}
public class Gamma extends Beta {
 String getType() {
 return "gamma";
 }
 public static void main(String[] args) {
 Gamma g1 = new Alpha();  
 Gamma g2 = new Beta();
 System.out.println(g1.getType() + " " + g2.getType());
 }
}
What is the result?
A) alpha beta
B) beta beta
C) gamma gamma
D) Compilation fail
ans.D(error due to downcasting, upcasting is allowed in java)
upcasting : reference of parent and object of child Ex. Alpha g1 = new gamma();

Q.17
Given:
abstract class Writer {
 public static void write() {
 System.out.println("Writing...");
 }
}
class Author extends Writer {
 public static void write() {
 System.out.println("Writing book");
 }
}
public class Programmer extends Writer {
 public static void write() {
 System.out.println("Writing code");
 }
 public static void main(String[] args) {
 Writer w = new Programmer();
 w.write();
 }
}
What is the result?
A) Writing...
B) Writing book
C) Writing code
D) Compilation fails.
ans. A

Q.18.
Given:
class SuperClass {
 SuperClass(int x) {
 System.out.println("Super");
 }
}
public class SubClass extends SuperClass {
 SubClass() {
 // Line n1
 System.out.println("Sub 2");
 }
}
Which statement, when inserted at Line n1, enables the code to compile?
A) this(10);
B) super(10);
C) SuperClass(10);
D) super.SuperClass (10);

19.
Q.
Given:
public interface MyInt {
	 public void method1() {
	 	System.out.println("method1");
	 }
	 default void method2() {
	 	System.out.println("method2");
	 }
	 public static void method3() {
	 	System.out.println("method3");
	 }
	 public abstract void method4();
}
Which statement is true?
A) Only method4() compiles
B) Only method2() and method4() compiles.
C) Only method2(), method3(), and method4() compiles.
D) MyInt.java compiles

20.
Given:
11. interface DeclareStuff {
12. public static final int EASY = 3;
13. void doStuff(int t); }
14. public class TestDeclare implements DeclareStuff {
15. public static void main(String [] args) {
16. int x = 5;
17. new TestDeclare().doStuff(++x);
18. }
19. void doStuff(int s) {
20. s += EASY + ++s;
21. System.out.println("s " + s);
22. }
23. }
What is the result?
A. s 14
B. s 16
C. s 10
D. Compilation fails.
E. An exception is thrown at runtime.

21.
What is the output for the below code ?
public class A {
int k;
 boolean istrue;
 static int p;
public void printValue() {
System.out.print(k);
System.out.print(istrue);
System.out.print(p);
}
}
public class Test{
 public static void main(String argv[]){
 
 A a = new A();
 
 a.printValue();
 }
}
Options are 
A.0 false 0
B.0 true 0
C.0 0 0
D.Compile error - static variable must be initialized before use.
ans.A

22.
What is the output for the below code ?
package com;
public class Animal { 
 public void printName(){
 System.out.println("Animal");
 }
}
package exam;
import com.Animal;
public class Cat extends Animal { 
 public void printName(){
 System.out.println("Cat");
 }
}
package exam;
import com.Animal;
public class Test {
public static void main(String[] args){
 Animal a = new Cat();	//upcasting
 a.printName(); 
}
}
Options are 
A.Animal
B.Cat
C.Animal Cat
D.Compile Error

ans.B

23.
What is the output for the below code ?
public class A {
 static{System.out.println("static");} 
{ System.out.println("block");}
public A(){
System.out.println("A");
}
public static void main(String[] args){
A a = new A();
}

Options are 
A.A block static
B.static block A
C.static A
D.A

ans.B

24.
What is the output for the below code ?
1. public class Test {
2. public static void main(String[] args){
3. int i = 010;
4. int j = 07;
5. System.out.println(i);
6. System.out.println(j);
7. }
8. }
Options are 
A.8 7
B.10 7
C.Compilation fails with an error at line 3
D.Compilation fails with an error at line 5
Ans.A

25.
Q.
//some code here line 31 
try {
//some code here line 33 } 
catch (NullPointerException e1) {
//some code here line 35 } 
finally {
//some code here line 37 }

Under which three circumstances will the code on line 37 be executed? (Choose three.)
A. The instance gets garbage collected. 
B. The code on line 33 throws an exception. 
C. The code on line 35 throws an exception. 
D. The code on line 31 throws an exception. 
E. The code on line 33 executes successfully.

ans.B,C,E












































